失落「劉太」寶座 呂麗君被棄內情

華人置業(127)前主席劉鑾雄(大劉)，和兩名紅顏呂麗君及甘比的三角關係，進入決勝關口。本週二突爆出大劉與甘比已於上周五申請註冊結婚，甘比正式做劉太！一向進擊的呂麗君，完全敗陣；由早前帶着兒子踩上華置呼喚爸爸、堅拒承認分手，到發出的聲明一次比一次軟化，最終本周一表示為仔女着想，不會向大劉訴諸法律，顯示已完全「跪低」。

呂麗君與大劉曾多次因甘比而爭拗，早年甘比為大劉產子，呂指並非由大劉經手，令大劉斥她「跪一百次都無用」。之後大劉心軟原諒對方，但今次始乎無彎轉，呂麗君衰在三個「罪狀」。

一，錯判形勢
導火線是纏繞大劉多年的澳門貪污案。此單案呂麗君主張力戰到底。一名大劉身邊人指：「呂麗君好勝，認為官司有得打，所以佢張羅哂聘請律師既事宜。而甘比就主和，主要都係喺大劉身邊陪伴傾計。」

在打官司期間，呂非常上心，甚至乎日日出庭聽審，飛上北京周旋。在判決前又安排大劉接受傳媒訪問，爆料指遭勢力龐大的澳門「大鼻」砌生豬肉：「佢強姦你，你仲要扮高潮！」可惜，最終呂「辦事不力」，大劉輸官司被判監五年三個月，不敢再踏足澳門。

二，好勝心強
甘比千依百順，在大劉病重期間不離不棄，而呂麗君近年則主力發展自己事業。相較只是讀預科的甘比，呂麗君擁有高學歷，至○六年取得英國倫敦大學國王學院化學工程博士，成為大劉學歷最高的女伴。

近年她在政圈更加活躍，一三年由河北省政協「三級跳」成北京市政協，還以自己名義成立「呂麗君基金會」，資助教育、保育等，大劉恐防呂籍着打官司為借口，為自已事業鋪路，建立個人地位，對她有所顧忌。在基金會的創辦人簡介，稱呼呂為「呂麗君博士」，在在顯示其「自傲」性質。

三，作風太似寶詠琴
呂麗君的女強人作風，與大劉的已故元配寶詠琴酷似。寶詠琴同樣高學歷，畢業於加拿大安大略省 University of Waterloo社會學系。與大劉在大學邂逅，七七年畢業後結婚，一起返港開設生產古董風扇的「愛美高」。「愛美高」做得風生水起，在八三年上市。寶詠琴身家曾過十億，為香港第二大女富豪，排名僅次於小甜甜龔如心。

寶詠琴一樣愛發展個人事業，在八七至八八年度曾任東華三院主席，成為首位女主席。據知她就任東華主席期間，同樣精於錢搵錢︰「有富貴捐物業俾東華三院，佢都會做抵押，按俾銀行借錢，再將呢啲錢成立退休基金。」

寶詠琴自認是一名能幹的商人，可惜大劉難忍女性叻過男人，曾指︰「如果一個女人斟茶遞水 ﹐做些無謂的事 ﹐就叫做工作能力高 ﹐我無話可說。」又品評她：「佢工作能力點？咪等於低能遇着個大低能囉！」

期後大劉周旋於李嘉欣、洪欣、蔡少芬等之間，寶詠琴最終於九二年與大劉離婚，亦曾換腎的她於零三年過身，十億遺產留給劉鳴煒等家人。

讀咁多書都走去做女伴